晚上十時半

晚上十時半
明天又是一個上班日
沒有絲毫睡意的我獨坐在房間
或許是寂寞令人思前想後
是對沒友人或情人作伴而感到孤單？
還是對香港的近況和未來的未知而產生不安？

房間的昏暗彷彿映射著香港的未來
更使人徹夜難眠

到底將來的香港會變成怎樣？
到底將來的自己又會以何種的思維應對？

此時此刻

寂寞的氣味籠罩著房間
社交網站上朋友的限時動態大部分也是吃喝玩樂
與你身處的空間形成強烈對比

無可奈何的是香港人的善忘及自私
令人心生去意
可恨的是 那些時常把抗爭掛在嘴邊的人
好像已經忘記了香港正經歷著甚麼